Cronistoria di un viaggiatore sedentario (trascrizione per chitarra elettrica, pianoforte, percussioni e fixed media) indaga sul rapporto tra spazio vissuto (del pubblico in sala) e spazio virtuale (paesaggi sonori registrati). La parte strumentale è costruita sull’idea di una traduzione e riorchestrazione degli elementi principali (tonica, marcatori e segnali) del paesaggio sonoro.